## Architecture des ordinateurs: La CPU,calculer plus vite (suite)

L'objectif de ce premier chapitre ou séquence est de faire une présentation générale du rôle et des fonctionnalités principales d'un système d'exploitation.

1. Introduction
2. La mémoire : plus et plus vite (4 videos)
    - La hierarchie des mémoires, Les technologies SRAM et DRAM, les registres
    - La mémoire centrale
    - La mémoire cache & la mémoire virtuelle (2 videos)
    - Les mémoires de stockage (1 vidéo)
3. **La CPU : calculer plus vite (3 vidéos)**
    - Instruction SIMD
    - Pipelines 
    - **multithreading** 
4. Le chipset et les bus : communiquer

[![Vidéo 7 B4-M1-S4 ](https://files.inria.fr/LearningLab_public/C045TV/img/NSI-B4-M1-S4-V7.png)](https://files.inria.fr/LearningLab_public/C045TV/NSI-B4-M1-S4-V7.mp4)

#### <a href="https://gitlab.com/mooc-nsi-snt/mooc-1-fondamentaux/-/raw/master/__supports-de-cours/B4-M1/NSI-B4-M1-S4-script2-CPU_Bus.md" target="_blank">Script videos</a>

## Supports de présentation (diapos)

#### <a href="https://gitlab.com/mooc-nsi-snt/mooc-1-fondamentaux/-/raw/master/__supports-de-cours/B4-M1/NSI-B4-M1-S4-diapos.pdf" target="_blank">Supports de présentation des vidéos</a>


